[返工撚] 遲到扣有薪假犯唔犯法？

是咁的，我間公司對返工遲到呢樣野捉得好嚴，
遲到一分鐘都要扣半日Annual leave；

我聽好多人講話公司咁做係犯法，但實在搵唔到相關嘅source,
有冇人可以話我聽，究竟公司咁做有冇問題？

咁你遲到扣半日AL
係咪可以話你等到12點先返工都吹你唔脹？

見過同事遲咗十五分鐘當半日,之後入咗pantry食早餐玩電話坐到下晝先做嘢

遲一分鐘扣半日不如直接射埋

應該係，但我地奴性好重唔敢咁做

諗住打去勞工處問，但打極都線路繁忙

射波要有醫生紙，否則扣annual leave

我舊公司都係咁
自從知道會比人扣半日之後就一遲到即刻訓到1點先以皇者姿態返工，然後返到去同腦細互屌

好撚型

問勞工處，搞大佢

但你遲到都扣AL啦 有分別咩

正式係按比例扣
你一個鐘60蚊人工
遲一分鐘扣1蚊係合法
但係一超出比例就犯法

奴性重唔反抗抵撚你死

法例有寫 可以按缺勤時間的比例去扣工資

但無寫明可以扣年假，所以都算灰色地帶

電話線路繁忙

點互屌法

睇到"皇者姿態"笑左出黎

X2
個腦諗起江華皇帝氣勢咁返工

咁加班一分鐘都應該加番半日AL

咁你問乜鳩?你夠膽告佢咩?

個hr行過問佢做乜仲唔做嘢,佢仲大大聲話遲到,咁早做義工咩